<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://martinmorando.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://martinmorando.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-11-05T00:42:52+00:00</updated><id>https://martinmorando.com/feed.xml</id><title type="html">Martín Morando</title><subtitle>Martín Morando, fundador de criptowiki. Experiencia y blog. Estudiante de la Licenciatura en Gestión de Negocios (ITBA).</subtitle><entry><title type="html">Bitcoin: La discreta revolución</title><link href="https://martinmorando.com/bitcoin-la-discreta-revolucion" rel="alternate" type="text/html" title="Bitcoin: La discreta revolución" /><published>2021-03-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-03-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://martinmorando.com/bitcoin-la-discreta-revolucion</id><content type="html" xml:base="https://martinmorando.com/bitcoin-la-discreta-revolucion"><![CDATA[<p>Los hechos muestran, una vez más, que no pueden, o no quieren, bajar la inflación… ¿Y si damos de baja la moneda?</p>

<p>Bitcoin es mucho más que dinero. Es la revolución más grande de los últimos siglos y ¡la estamos viviendo! Silenciosa y sin derramar una gota de sangre, la adopción de este nuevo tipo de dinero encriptado es esperanza para la sociedad. No más devaluaciones, no más confiscaciones (corralitos), no más cepos. En una palabra, libertad.</p>

<p>Logramos separar el Estado y la Iglesia, ¿qué nos impide separar también el Estado y su uso irresponsable de la maquinita?</p>

<p>Antes era imposible; hoy tenemos la tecnología que lo hace posible: Bitcoin.</p>

<p>No te dejes engañar con noticias falsas o comentarios discriminatorios. Hay mucho en juego. Solo basta con que la usemos, y eso solo depende de nosotros 😈</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Los hechos muestran, una vez más, que no pueden, o no quieren, bajar la inflación… ¿Y si damos de baja la moneda?]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://martinmorando.com/assets/img/posts/2021/03/02-bitcoin-la-discreta-revolucion.png" /><media:content medium="image" url="https://martinmorando.com/assets/img/posts/2021/03/02-bitcoin-la-discreta-revolucion.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">“Nadie es profeta en su tierra”</title><link href="https://martinmorando.com/nadie-es-profeta-en-su-tierra" rel="alternate" type="text/html" title="“Nadie es profeta en su tierra”" /><published>2021-01-01T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-01T00:00:00+00:00</updated><id>https://martinmorando.com/nadie-es-profeta-en-su-tierra</id><content type="html" xml:base="https://martinmorando.com/nadie-es-profeta-en-su-tierra"><![CDATA[<p><img src="assets/img/posts/2021/01/01-nadie-es-profeta-en-su-tierra-2.jpg" alt="@stonetoss" title="@stonetoss" /></p>

<p><img src="assets/img/posts/2021/01/01-nadie-es-profeta-en-su-tierra-3.jpg" alt="Frase de Frank Zappa" title="Frase de Frank Zappa" /></p>

<p>Este refrán proveniente de la Biblia me lo compartió Enrique Díaz Leimbacher, gran profesor, quien me empujó a animarme a escribir y compartir mis ideas y aprendizajes. Resultó ser muy inspiradora para esos momentos donde solo quería abandonar y ceder ante la presión de la mayoría. Este último año aprendí que es clave confiar en uno mismo, sobre todo si a quiénes más uno le importa no lo hacen. A veces uno solo tiene que tener fe en su visión, aunque también es muy importante moverse y relacionarse con personas que ven lo mismo para motivarse mutuamente.</p>

<p>En el siglo XXI de nada sirve un sistema educativo que solo evalúa la memoria. Razonar, pensar críticamente, leer entre líneas y conectar ideas que parecen de universos distantes son las únicas herramientas que pueden llevarnos a donde nadie llegó, aunque eso implique ser marginado, tratado de ingenuo, tonto y obsesivo a lo largo del camino.</p>

<p>Si algo nos demostró el 2020, es que nada es seguro más que nuestra inevitable muerte. ¿Sabiendo que nos vamos a morir, no vamos a intentarlo una y otra vez mientras respiremos? ¿No es mejor morir habiendo intentado dar ese salto, aunque nos caigamos una y otra vez, que haber vivido la vida de otro? ¿Y si estamos en lo cierto?</p>

<p>Cosas maravillosas suceden tarde o temprano si actuamos confiando en nosotros mismos.</p>

<p>Para este 2021, mando un fuerte abrazo a todos los “inadaptados” que no temen tomar un camino distinto ni bajan los brazos persiguiendo sus pasiones,</p>

<p>Martín Morando</p>

<p>Arte: (1) desconocido, (2) @stonetoss, (3) desconocido, frase de Frank Zappa.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://martinmorando.com/assets/img/posts/2021/01/01-nadie-es-profeta-en-su-tierra.jpg" /><media:content medium="image" url="https://martinmorando.com/assets/img/posts/2021/01/01-nadie-es-profeta-en-su-tierra.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">¡Un año atrás nacía criptowiki!</title><link href="https://martinmorando.com/un-ano-atras-nacia-criptowiki" rel="alternate" type="text/html" title="¡Un año atrás nacía criptowiki!" /><published>2020-02-16T00:00:00+00:00</published><updated>2020-02-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://martinmorando.com/un-ano-atras-nacia-criptowiki</id><content type="html" xml:base="https://martinmorando.com/un-ano-atras-nacia-criptowiki"><![CDATA[<p>Durante varios años intenté hablar con familiares, amigos y compañeros de la universidad sobre el nuevo universo de las criptomonedas y las increíbles posibilidades que surgían con él. En el mejor de los escenarios mis ideas resultaban rechazadas. En el peor, ignoradas. A veces pensaba que estaba completamente fuera de lugar. Literalmente loco. Esa angustia me llevó a crear criptowiki y así poder compartir algunas de las cosas que aprendí durante los últimos años para quien quisiera escuchar y debatir.</p>

<p>Muchas cosas ocurrieron desde entonces. Facebook anunció su proyecto de propia “criptomoneda”, Donald Trump con sus desesperadas palabras sobre el tema y bitcoin recuperándose de lo que muchos sentenciaron como el final de las criptomonedas. Estas cosas parecían impensadas hace no mucho tiempo. ¿Te imaginás lo que podría suceder los próximos 10 años? ¿Pagaremos una taza de café con criptomonedas? ¿Reemplazará bitcoin al dólar como moneda de reserva mundial? ¿Seguirán existiendo las monedas nacionales?</p>

<p>Resulta obvio que quien tiene hoy el control de la emisión del dinero no va a ceder fácilmente su poder sobre el mismo. De ahí que debemos seguir aprendiendo, derribando mitos y opiniones conservadoras sin fundamento.</p>

<p>La tecnología avanza, para bien o para mal. Una vez que se creó, no se puede volver atrás. A lo sumo una tecnología puede ser reemplazada por una mejor. Nos queda aprender, adaptarnos a ellas y si es posible, mejorarlas.</p>

<p>Quiero agradacer a aquellos con los que sí pude discutir sobre el tema (no necesariamente que me dieran la razón, solo el hecho de poder discutir y generar ideas es algo genial) y claro, a los que siguen a criptowiki.</p>

<p>Si estás leyendo esto sos una de las poquísimas personas en el mundo que está en tema. Estás en ventaja.</p>

<p>Foto tomada en @espaciobitcoin. Excelente lugar para conocer gente del ambiente!</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Durante varios años intenté hablar con familiares, amigos y compañeros de la universidad sobre el nuevo universo de las criptomonedas y las increíbles posibilidades que surgían con él. En el mejor de los escenarios mis ideas resultaban rechazadas. En el peor, ignoradas. A veces pensaba que estaba completamente fuera de lugar. Literalmente loco. Esa angustia me llevó a crear criptowiki y así poder compartir algunas de las cosas que aprendí durante los últimos años para quien quisiera escuchar y debatir.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://martinmorando.com/assets/img/posts/2020/02/16-un-ano-atras-nacia-criptowiki.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://martinmorando.com/assets/img/posts/2020/02/16-un-ano-atras-nacia-criptowiki.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Mucho más que un padre</title><link href="https://martinmorando.com/mucho-mas-que-un-padre" rel="alternate" type="text/html" title="Mucho más que un padre" /><published>2019-06-16T00:00:00+00:00</published><updated>2019-06-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://martinmorando.com/mucho-mas-que-un-padre</id><content type="html" xml:base="https://martinmorando.com/mucho-mas-que-un-padre"><![CDATA[<p>Este mes, dos años atrás, llegabas a casa con la peor noticia. Esa maldita enfermedad, que había aparecido solo unos meses antes, era imparable y era solo cuestión de unos pocos meses para que nos alejara para siempre. Todos los planes que teníamos fueron aplastados instantáneamente. Ya no ibas a verme formar una familia o cumplir mis sueños. Tampoco ibamos a compartir más aventuras. Solo nos quedaban unas pocas canciones, ideas, libros y películas para compartir juntos. Todavía siento una enorme bronca al no haber podido hacer nada para calmar tu injusto sufrimiento en esos meses infernales.</p>

<p>No éramos de decirnos que nos amábamos con tanta frecuencia, sino más bien nos gustaba demostrárnoslo actuando. Porque ambos coincidíamos en que cualquiera puede decir lo que el otro quiere escuchar, pero no cualquiera puede hacer lo necesario para realmente ayudarlo. Era consciente de que me ayudabas pero ahora veo que era mucho más de lo yo que pensaba.</p>

<p>Siempre te voy a estar agradecido por enseñarme a pensar, a imaginar y a cuestionar todo, sin darle mucha importancia a la opinión ajena. Durante mucho tiempo no entendía por qué estabas determinado a dedicarle tantas horas al día a leer y por qué me empujabas constantemente a hacerlo. Luego entendí y comencé a admirar cómo conquistabas tu libertad día a día. También me transmitiste tu pasión por la música, que sigue siendo mi compañera espiritual.</p>

<p>Mi manera de ver las cosas cambió. Ahora me animo a decir que ya no solo sé que no voy a vivir para siempre, sino que lo entiendo. Eso da miedo pero sobre todo es un desafío y es lo que hace que la vida sea tan hermosa. También entiendo que tenemos que aportar todo lo que podemos al Universo porque, en definitiva, el impacto que generamos en el mundo es lo único que va a quedar de nosotros.</p>

<p>Sos mi inspiración en estos tiempos difíciles. Por momentos encuentro paz al pensar que tuve la suerte de tenerte a mi lado y que aprovechamos el tiempo juntos. No fue un camino largo el que compartimos, pero fue uno apasionante que voy a relatar con lágrimas y orgullo. Te recuerdo y te extraño como nunca.</p>

<p>Tu amigo por siempre,</p>

<p>Martín</p>

<p>❤</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Este mes, dos años atrás, llegabas a casa con la peor noticia. Esa maldita enfermedad, que había aparecido solo unos meses antes, era imparable y era solo cuestión de unos pocos meses para que nos alejara para siempre. Todos los planes que teníamos fueron aplastados instantáneamente. Ya no ibas a verme formar una familia o cumplir mis sueños. Tampoco ibamos a compartir más aventuras. Solo nos quedaban unas pocas canciones, ideas, libros y películas para compartir juntos. Todavía siento una enorme bronca al no haber podido hacer nada para calmar tu injusto sufrimiento en esos meses infernales.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://martinmorando.com/assets/img/posts/2019/06/16-mucho-mas-que-un-padre.jpg" /><media:content medium="image" url="https://martinmorando.com/assets/img/posts/2019/06/16-mucho-mas-que-un-padre.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>